<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- pokud jako ucitel mate server users.fit.cvut.cz, pouzijte nize uvedeny odkaz -->
<!-- <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://users.fit.cvut.cz/~ryantiva/bi-omo/sprojekt/sprojekt_html.xsl"?> -->
<!-- pokud jste student a mate server webdev.fit.cvut.cz, odkomentujte nasledujici radek a zakomentujte ten predchozi -->
<!-- <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://webdev.fit.cvut.cz/~rybolzde/bi-omo/sprojekt/sprojekt_html.xsl"?> -->
<!-- pokud odevzdavate semestralku pres progtest, pouzijte nize uvedeny odkaz -->
<!-- <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="sprojekt_html.xsl"?> -->
<!-- <!DOCTYPE sproject PUBLIC "-//XMLmind//DTD Sprojekt//EN" "https://webdev.fit.cvut.cz/~rybolzde/bi-omo/sprojekt/sprojekt.dtd"> -->
<!DOCTYPE sproject PUBLIC "-//XMLmind//DTD Sprojekt//EN" "sprojekt.dtd">
<sproject>
  <course>
    <cname>Objektové modelování</cname>
    <code>BI-OMO</code>
    <semester>Zimní semestr 2016/2017</semester>
    <seminar>Středa 18:00</seminar>
  </course>
  <author1>
    <aname>Tomáš Sýkora</aname>
    <uname>sykorto6</uname>
    <email>tomas.sykora@fit.cvut.cz</email>
  </author1>
  <author2>
    <aname>Roman Mikita</aname>
    <uname>mikitro</uname>
    <email>mikitro@fit.cvut.cz</email>
  </author2>
  <content>
    <declaration>Prohlašujeme, že jsme svou semestrální práci vypracovali
    samostatně. Všechny zdroje, ze kterých jsme čerpali, jsou uvedeny v části
    Odkazy.</declaration>
    <title>OPTIFY - Informační systém pro optiky</title>
    <problem_statement>
      <para>Na trhu není žádný informační systém pro optiky a společnosti zabývající se prodejem brýlí, většina těchto firem stále používa papírové šanony.
          Existují na míru dělané řešení, ale jsou drahé a špatně dostupné.
          Proto je dobrý obchodní model, vytvořit architekturu Informačního systému, který by byl používaný přes jakékoliv mobilní zařízení.
        <para>Jedná se tedy o centralizovaný informační systém který se ovládá přes mobilní aplikace iOS a Android</para>
        <comment>
          <para>K O M E N T Á Ř E 

          Tohle je komentář k dalšímu odstavci popisu semestrální práce.
                     Zachovává formátování.
          
          Zobrazení komentářů si můžete VYPNOUT 
             tlačítkem "Vypnout/zapnout zobrazeni komentaru" přímo na html stránce.
          
          Komentář můžete používat k vlastním poznámkám k částem práce,
          případně k poznámkám typu: "tohle ještě musím dodělat", "tohle nefunguje", "tomu nerozumim", ...
          
          Komentovat lze samostatně jednotlivé odstavce textů ve většině částí dokumentu.
          
          Další informace o semestrální práci, struktuře, požadavcích a termínech jsou uvedeny 
          formou komentářů přímo v tomto dokumentu.</para>
        </comment>
        <comment>
          <para>UKÁZKOVÁ SEMESTRÁLKA SLOUŽÍ PRO OSVĚTLENÍ VÝZNAMU A OČEKÁVANÉHO OBSAHU JEDNOTLIVÝCH ČÁSTÍ.
          NEKLADE SI ZA CÍL BÝT ÚPLNÁ ANI PŘEDSTAVOVAT ETALON MAXIMÁLNÍHO POČTU BODŮ.</para>
        </comment>
        <comment>
          <para>Tohle je komentář k 1. odstavci popisu semestrální práce.</para>
          <para>Prvotní popis problému (problem statement) je první pokus o vymezení problému, který
        jsme získali od zadavatele. Vyjadřuje, co komu vadí nebo chybí. Musí z něj být zřejmé, že 
        zadavatel pociťuje současný stav jako problém a že si dovede představit stav lepší, 
        o který má zájem. Necítí-li zadavatel problém nebo nemá-li zájem o řešení problému, 
        nemáme co řešit.</para>
        </comment>
      </problem_statement>
      <problem_domain>
        <para>
          Optiky v dnešní době, dělají mnoho činností, prodávají brýle, kontakní čočky, pouzdra a další sortiment. Mimo prodavání komodit se specifikují i na poskytování služeb.
          Poskytují zdravotnické vyšetření očí.
        </para>
        <para>
          Společnost, která má může vlastnit mnoho optik, ty mají mnoho uřivatelů a zaměstnanců, mají sklady a ceníky.
          </para>
        <comment>
          <para>Tohle je komentář k 2. odstavci popisu semestrální práce.</para>
          <para>Popis problémové domény má vylíčit, jak vypadá prostředí, kde
        máme řešit problém - kdo (nebo co v případě čidel a různých automatických zařízení) bude
        interagovat s požadovaným systémem, k čemu která interakce slouží (jaké role má hrát 
        požadovaný systém v prostředí), kdo komu sděluje jaké informace (zejména jaké informace
        bude dostávat požadovaný systém a jaké informace musí poskytovat svým uživatelům). Snažíme se zachytit
        klíčové procesy a činnosti, které v prostředí probíhají.
        V popisu problémové domény se snažíme popsat realitu - jaké objekty se tu vyskytují, jaké mají
        vlastnosti a vztahy mezi sebou. Pokud je nutné dodržovat nějaká pravidla, tak je vysvětlete také zde.</para>
          <para>Popis problémové domény je hlavním zdrojem informací pro následné vytvoření strukturálního konceptuálního modelu OntoUML.</para>
        </comment>
      </problem_domain>
      <purpose>
        <para>Vedení fakulty potřebuje jednotný informační systém pro správu kateder, jimi vyučovaných předmětů a pracovníků kateder.</para>
        <comment>
          <para>Cílem účelu je jasně definovat, jaký je hlavní cíl aplikace, co je jejím hlavním účelem a přínosem.</para>
        </comment>
      </purpose>
      <functions>
        <function>Systém umožňuje vyhledat předměty vyučované a garantované jednotlivými katedrami.</function>
        <function>Systém umožňuje vyhledat předměty aktuálně studované jednotlivými studenty.</function>
        <function>...</function>
        <comment>
          <para>Klíčové funkce určují, co má systém dělat, aby naplnil svůj účel. Výčet funkcí je podrobné zadání úlohy, které vznikne rozborem problému,
        prostředí a účelu. Jedná se vlastně o výčet funkčních požadavků na systém. Z těchto klíčových funkcí vychází mimo jiné dotazy, kterými ověříme, že
        systém plní svou funkci.</para>
        </comment>
      </functions>
      <rules>
        <rule>Každému zaměstnanci katedry musí být alespoň 18 let.</rule>
        <rule>Každá katedra musí mít právě jednoho vedoucího.</rule>
        <rule>...</rule>
        <comment>
          <para>Pravidla a omezení určují, jaké podmínky mají být v systému průběžně splněné, aby mohl správně  fungovat. 
        Splnění pravidel se má kontrolovat vždy, když na splnění pravidel záleží (např. před vykonáním funkce, která splnění pravidla předpokládá,
        jinak může vést např. k nesprávným výsledkům).</para>
          <para>V rámci semestrální práce je povinné definovat alespoň 3 pravidla. Musí se jednat o netriviální pravidla, kde je nutné uplatnit
        složitější navigaci nebo logiku. Pravidla musí mít smysl vůči účelu systému.</para>
          <para>Mezi pravidla se nepočítají omezení daná modelem - tedy násobnosti vazeb, apod. I ta ale samozřejmě musí být splněna, aby aplikace
        fungovala správně podle požadavků.</para>
        </comment>
      </rules>
      <queries>
        <query>Najdi všechny předměty vyučované katedrou DOP.</query>
        <query>Najdi všechny předměty studované studentem Pontiac.</query>
        <query>Najdi všechny předměty garantované katedrou DOP.</query>
        <query>...</query>
        <comment>
          <para>Dotazy slouží k demonstraci správné funkčnosti klíčových funkcí systému. Pomocí těchto dotazů ukážeme,
        že náš systém umí splnit všechny požadavky, které na něj byly kladeny. Musí tedy vycházet z klíčových funkcí a účelu systému.</para>
          <para>V rámci semestrální práce je povinné definovat alespoň 3 takové dotazy. Dotazy musí být netriviální a musí vyžadovat složitejší navigaci nebo logiku.</para>
        </comment>
      </queries>
      <description>
        <comment>
          <para>S T R U K T U R A    S E M E S T R Á L N Í    P R Á C E  
  Semestrálka má tyto části: 
            - hlavička (údaje o vás a o čase cvičení, prohlášení o autorství, název práce)
            - prvotní popis problému
            - popis problémové domény
            - účel požadovaného systému (stručně, pokud možno jednou větou)
            - seznam funkcí klíčových k naplnění účelu
            - seznam pravidel a omezení, která musí být splněna pro správnou funkci systému a pro splnění jeho účelu
            - seznam dotazů, které demonstrují správnou funkčnost systému a schopnost splnit jeho účel
            - rozbor zadání (nepovinný): detailnější rozbor problému a problémové domény, stanovení klíčových pojmů a definice jejich významů,
              určení synonym, apod., určení způsobu, jakým se autor rozhodl řešit jaké problémy
            - strukturální konceptuální model OntoUML
                - diagram konceptuálního modelu OntoUML
                - diskuze ke konceptuálnímu modelu
                - tabulka použití konceptů OntoUML v modelu
            - strukturální implementační model UML
                - diagram objektového implementačního modelu
                - diskuse k implementačnímu modelu
            - implementace
                - odkaz na Smalltalk package s implementací prototypu systému
                - diskuze k implementaci
                - tabulka použití implementačních objektových technik
            - verifikace splnění zadání
                - odkaz na Smalltalk package s automatickými testy
                - tabulka popisující automatické testy
            - závěrečná diskuse
            - odkazy na použité zdroje
            - ke xml-dokumentu přiložte dva zdrojové soubory:
                - zdroják ST package semestrálky. Package pojmenujte login-nazev_semestralky a stejně i soubor.
                - zdroják ST package testů semestrálky. Package pojmenujte login-nazev-tests a stejně i soubor. Testy musí pokrývat
                    - funkčnost složitějších metod
                    - dotazy
                    - pravidla
                    - testovány musí být pozitivní i negativní scénáře (kdy má test selhat), příp. test musí být koncipován na úplnou shodu (viz např. testQueryStudentStudies)
                    - všechny testy musí být "zelené"!
    

  Všechny části semestrální práce jsou povinné kromě těch,
  které jsou výslovně označeny jako nepovinné.</para>
        </comment>
        <comment>
          <para>T E C H N O L O G I E         A        N Á S T R O J E   

Semestrální práci odevzdáte ve formě XML dokumentu. Podrobnosti o způsobu odevzdání semestrálky najdete na eduxu.

STRUKTURA DOKUMENTU:
 Odevzdaný xml dokument nechť:
  1. pro zobrazení v html používá XSLT šablonu sprojekt_html.xsl (viz url výše)
  2. pro formátování html použije kaskádní styl sprojekt_html.css (viz url výše)
  3. hlavní dokument nazvěte main.xml

TVORBA DOKUMENTU (semestrálky)
  - Pro editaci práce tedy lze použít libovolný XML editor (například ve vývojovém prostředí NetBeans) nebo
    libovolný textový editor (ať už umí nebo neumí pracovat s XML)  (PSPad, Kwrite, Notepad, ...)
  - nejjednodušší metodou je zkopírovat vzorový soubor main.xml do vašeho cílového adresáře,
    zachovat strukturu a odkazy na xslt a pouze nahradit obsah</para>
          <para>Termíny zadání, průběžných prezentací (kontrolních bodů) jsou uvedeny na eduxu. Tyto termíny je potřeba
dodržet. Na eduxu najdete také pravidla, podle kterých budou semestrálky hodnoceny.</para>
          <para>Motivace pro použití této technologie:
1. Jasná specifikace, co má obsahovat vaše semestrálka.
2. Krásný ;-) jednotný design pro vás naprosto bez práce.

Máte-li nějaké speciální důvody k tomu, že nemůžete semestrálku odevzdat formou XML, 
řešte to individuálně se svými cvičícími.</para>
        </comment>
      </description>
      <conceptual_model>
        <cm_picture>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="university1.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </cm_picture>
        <comment>
          <para>Požadavky na návrh konceptuálního modelu tříd:</para>
          <para>Jedná se o konceptuální model - v pojmech problémové domény. Do modelu nekreslete, 
        jakým způsobem chcete implementovat asociace mezi objekty, ani směry navigace. Do 
        tříd vyplňte seznam atributů a metod (v ukázce jsou tyto nekompletní!). U asociací
        uvádějte násobnosti a názvy. Vše v návrhu musí k něčemu konkrétnímu sloužit, každý údaj
        musí být použit v některém dotazu nebo pravidle, vše musíte umět pragmaticky zdůvodnit.
        Jinými slovy, model má obsahovat pouze to, co je třeba ke splnění účelu.</para>
          <para>V modelu využijte koncepty OntoUML dle své volby. Za správné použití každého konceptu
        získáte patřičný počet bodů.</para>
          <para>Konceptuální model vytvářejte v anglickém jazyce, následnou diskuzi můžete provést v českém jazyce.
        Cílem diskuze je vysvětlit význam složitejších konstrukcí a vazeb, aby čtenář model správně pochopil.</para>
        </comment>
        <cm_discussion>
          <para>Protože studenti i zaměstnanci jsou lidé, zvolil jsem jako Kind poskytující identitu třídu Person. Od této třídy dědí jednotlivé role Professor a Student, protože osoba může být studentem i zaměstancem (např. doktorandi). Professor představuje zaměstnance na katedře, který opět může fungovat v různých rolích jako garant předmětu nebo vyučující.</para>
          <para>Abychom mohli v systému evidovat všechny aktuální studenty, tedy i ty, kteří dočasně přerušili studium, vytvořil jsem dvě fáze studenta - student je buď aktivní a má zapsány předměty, nebo je suspendován a předměty žádné zapsané nemá.</para>
          <para>Universitu jsem se rozhodl modelovat jako integrální celek složený z rektorátu a fakult, kvůli potřebě vyjádřit neoddělitelnost fakult i rektorátu od univerzity. Jejich oddělením by totiž rektorát přestal být rektorátem, podobně pak fakulta.</para>
          <para>Co se týče relací, rozhodl jsem se vytvořit relátor. který SubjectRegistration umožňuje evidovat datum zápisu předmětu studentem. Pro evidenci jednotlivých cvičení a přednášek jsem využil relator Teaching, který vlastně realizuje vazbu mezi vyučujícím a předmětem.</para>
        </cm_discussion>
        <cm_concepts>
          <cm_concept>
            <name>Kind</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Person, University, Subject</class>
                <relation>-</relation>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Subkind</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Role</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Teacher</class>
                <relation>Person - Professor - Subject</relation>
                <comment>Učitel je osoba vyučující daný předmět.</comment>
              </usage>
              <usage>
                <class>Student</class>
                <relation>Person - Subject</relation>
                <comment>Student je osoba, která je zapsaná ke studiu předmětu.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Phase</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Active Student, Suspended Student</class>
                <relation>Student</relation>
                <comment>Student může být aktivní, nebo jeho studium může být přerušeno.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Category</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>RoleMixin</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Mixin</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Whole</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>University</class>
                <relation>University - Rectorate, University - Faculty</relation>
                <comment>Univerzita je celek tvořený rektorátem a jednotlivými fakultami.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Part</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Rectorate, Faculty</class>
                <relation>University</relation>
                <comment>Obě části jsou inseparable a povinné. Tj. pouze jedna kombinace povinností vztahu celek-část. Za toto nebude žádný bod.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Quantity</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Collective</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Faculty</class>
                <relation>Department</relation>
                <comment>Fakulta je tvořena skupinou kateder.</comment>
              </usage>
            </usages>
            <usages>
              <usage>
                <class>Department</class>
                <relation>Professor</relation>
                <comment>Katedra je tvořena jejími zaměstnanci.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Quality</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Mode</name>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Relator</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Subject Registration</class>
                <relation>Student - Subject</relation>
                <comment>Student se ke studiu předmětu zapisuje zápisem do indexu se zaznamenaným datem zápisu.</comment>
              </usage>
            </usages>
          </cm_concept>
          <cm_concept>
            <name>Formal</name>
          </cm_concept>
          <comment>
            <para>V tabulce konceptuálních konceptů zaznamenejte, jaké koncepty OntoUML modelu jste ve své semestrální práci použili a kde.
          Vyjmenujte pouze ty zástupce, kteří se podílejí na bodovém hodnocení. Za každý správně použitý koncept
          získáte body do hodnocení konceptuální části semestrální práce. Ohodnocení jednotlivých konceptů najdete na eduxu.</para>
          </comment>
        </cm_concepts>
      </conceptual_model>
      <implementation_model>
        <im_picture>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="university1_impl.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </im_picture>
        <comment>
          <para>Požadavky na implementační model tříd:</para>
          <para>Jedná se o objektový implementační model UML, který definuje způsob implementace jednotlivých konceptů konceptuálního modelu OntoUML v čistém
        objektovém modelu s pomocí tříd, atributů, skládání, dědění a kolekcí.</para>
          <para>V modelu by měly být navrženy vhodné realizace jednotlivých konceptů, vhodně navržené směry
        navigace vazeb vzhledem k dotazům a pravidlům.</para>
          <para>V implementačním modelu používejte takové názvy, které jsou použity v následné implementace. Jedná se o textové a grafické znázornění reálné implementace.</para>
        </comment>
        <im_discussion>
          <para>Koncept X jsem implementoval jako Y protože ...
          Zvolil jsem směr navigace od H k I, protože je požadován dotaz D.
          Asociaci V-W jsem realizoval pomocí tzv. "brusle", protože bude třeba efektivně provádět dotazy z obou stran.
          ...</para>
        </im_discussion>
      </implementation_model>
      <implementation>
        <package>
          <file fileref="semestralka-uni.st" />
        </package>
        <impl_discussion>
          <para>Implementace obsahuje N tříd a M testů.</para>
          <para>Požadavek X jsem zajistil implementací metody Y, která používá Z.
          Konzistenci "brusle" mezi V a W jsem zajistil tak a tak.
          ...</para>
          <comment>
            <para>V tomto místě by měla být popsána implementace navrženého modelu -- způsob řešení dotazů a pravidel, implementace
          programové logiky.</para>
          </comment>
        </impl_discussion>
        <impl_concepts>
          <impl_concept>
            <name>Enforcing of multiplicity 1 (arrow side)</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Subject</class>
                <method>class method #guarantor:</method>
              </usage>
              <usage>
                <class>SubjectRegistration</class>
                <method>class method #subject:</method>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(1 point total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Printing method (polymorphic)</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Subject</class>
                <method>#printString:</method>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(1 point total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Class method</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Class method polymorphism</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Collection operations</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>ActiveStudentPhase</class>
                <method>#studiesSet</method>
                <comment>#collect:</comment>
              </usage>
              <usage>
                <class>Department</class>
                <method>#GuaranteedSubjectsSet:</method>
                <comment>#flatCollect:, #select:</comment>
              </usage>
              <usage>
                <class>Department</class>
                <method>#taughtSubjectsSet:</method>
                <comment>#flatCollect:</comment>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(3 points total: #collect:, #flatCollect, #select:)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Extending super</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>ResearchMembershipRelator</class>
                <method>#initialize</method>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(1 point total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Message comment that executes</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Simple delegation</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Student, ActiveStudentPhase</class>
                <method>#studies</method>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(2 points total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Self delegation</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Choosing object (polymorphism)</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>TeacherRole, SubjectGuarantorRole</class>
                <method>#salaryComponent</method>
                <comment>Choosing object implemented in test #testSalaryPolymorphism.</comment>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(2 points total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Double dispatch</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Converter  method</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Converter constructor method</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Constant method</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>Professor</class>
                <method>class methods #fixRate, #bonusPerYear</method>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(1 point total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Lazy initialization</name>
            <usages>
              <usage>
                <class>ActiveStudentPhase</class>
                <method>#registeredSubjectsCol</method>
                <comment>Collection initialization</comment>
              </usage>
              <usage>
                <class>SubjectGuarantorRole</class>
                <method>#startDate</method>
                <comment>Default value initialization (Date today)</comment>
              </usage>
              <usage>
                <comment>(2 points total)</comment>
              </usage>
            </usages>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Lookup cache</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Sorted collection (with own sortblock)</name>
          </impl_concept>
          <impl_concept>
            <name>Duplicate-removing set</name>
          </impl_concept>
          <comment>
            <para>V tabulce konceptů zaznamenejte, které koncepty objektového programování jste ve své semestrální práci použili, kde a jakým způsobem.
          Není třeba vyjmenovat všechny výskyty, stačí vyjmenovat zástupce, za které je udělováno hodnoceni.
          Pokud uvedete výskyty navíc, získáte tím "rezervu" pro případ, že některý z nich jste použili chybně.
          Za každý správně použitý koncept získáte body do hodnocení implementační části semestrální práce.</para>
            <para>Ohodnocení jednotlivých konceptů najdete na eduxu. Každý použitý koncept musí mít smysl vzhledem k zadání a účelu systému.</para>
          </comment>
        </impl_concepts>
      </implementation>
      <verification>
        <package>
          <file fileref="semestralka-uni-tests.st" />
        </package>
        <unit_tests>
          <unit_test>
            <name>#testQueryTaughtSubjects</name>
            <target>D1</target>
            <description>Popis testu by měl být u metody ve zdrojáku. Zde pište pouze příp. extra vysvětlení.</description>
          </unit_test>
          <unit_test>
            <name>#testRuleStaffOver18</name>
            <target>P2</target>
          </unit_test>
          <unit_test>
            <name>#testQueryTaughtSubjects</name>
            <description>Popis testu by měl být u metody ve zdrojáku. Zde pište pouze příp. extra vysvětlení.</description>
          </unit_test>
          <unit_test>
            <name>...</name>
            <target>...</target>
            <description>...</description>
          </unit_test>
          <comment>
            <para>V tabulce unit testů vyjmenujte jednotlivé testy, které jste implementovali pro ověření správné funkčnosti aplikace - tedy
          implementaci jednotlivých stanovených dotazů, pravidel a omezení. 
          Ostatní testy (zde např. #testSalaryPolymorphism) nemusíte zde uvádět, je však třeba v kódu zdokumentovat jejich význam.
          JE NUTNÉ TESTY POKRÝT VŠECHNY DOTAZY A PRAVIDLA a též složitější pomocné funkčnosti, příp. výpočty.</para>
          </comment>
        </unit_tests>
      </verification>
      <conclusions>
        <title>Závěr</title>
        <para>Navržený a implementovaný systém...</para>
        <para>Za velkou přednost své semestrálky považuji, že se mi podařilo ...</para>
        <para>Systém je dále možné rozšířit o ..., jelikož se mě podařilo pružně navrhnout způsob implementace XY.</para>
        <comment>
          <para>V závěru se pokuste shrnout, co si z realizace práce odnášíte. Jak se vám podařilo dosáhnout požadavků, apod.</para>
        </comment>
      </conclusions>
      <references>
        <title>Odkazy</title>
        <comment>
          <para>Do odkazů uveďte všechny zdroje, ze kterých jste čerpali při realizaci vaší práce.</para>
        </comment>
        <comment>
          <para>A bude-li to třeba, můžete komentovat také odkazy.</para>
        </comment>
        <para>[1] Merunka, Vojtěch. Objektové modelování. Praha: ALfa, 2008. ISBN 978-80-87197-04-2.</para>
        <para>[2] Goldberg, Adele; Robson, David. Smalltalk-80, the Language and its Implementation. Reading, Massachusetts: Addison-Wesley Publishing Company, 1983. ISBN 0-201-11371-6. Dostupné z WWW
          <link url="http://stephane.ducasse.free.fr/FreeBooks/BlueBook/">http://stephane.ducasse.free.fr/FreeBooks/BlueBook/</link>(navštíveno 8.10.2011)
        </para>
      </references>
    </content>
  </sproject>
